# Jade : Agents et comportements à états

## FMS : Machine State Machine

---

Supports pour le cours de programmation orientée agent en Jade

- [AgentHelloEuropeenFSM](https://github.com/EmmanuelADAM/jade/blob/master/fsm/salutations/AgentHelloEuropeenFSM.java) :
  code pour un agent qui organise 6 comportements de salutations selon une machine d'états finis.
    - il commence à effectuer le comportement A (état initial), puis soit exécute B ou C selon le retour de A.
    - selon le retour de B, exécute D ou E
    - la fin de C, la fin de D mènent à à E
    - E mène à F (état final)  ou retourne à A

- Dans le package [Review](https://github.com/EmmanuelADAM/jade/blob/master/fsm/review/) des agents simulent le principe
  de dépôt d'article de recherche :
    - un auteur soumet un article à un journal
    - ce journal réceptionne et envoie l'article à 3 reviewers
    - lorsque les 3 reviews sont reçues (une note de 0 à 2),
        - si un 0 est reçu, l'article est refusé
        - si toutes les notes sont de 2, l'article est accepté sans modification
        - sinon il est proposé à l'auteur de corriger
    - si l'auteur accepte de corriger, il retourne le document au journal (retour étape 2)
    - sinon il refuse de poursuivre et en informe le journal Reprenez pour cela la trame des agents utilisé lors
      d'enchère ou de vote..

- Créez maintenant le principe d'enchère anglaise ouverte avec des comportement de type FSM...